內地豬肉價升47% 國務院促嚴控

內地豬肉價升47% 國務院促嚴控

內地豬肉價格急升，成為推動CPI上升最大因素。資料圖片

【本報訊】內地年初爆發非洲豬瘟疫情，導致生豬肉供應緊張，價格暴漲。國家統計局昨日發佈8月消費者物價指數（CPI），其中豬肉價格按年狂升46.7%。消息公佈後，國務院在下午發佈文件安撫民心，要求嚴控豬肉價。由於市場預計內地將增加豬肉供應，之前熱炒的豬肉股昨日散水，萬洲國際（288）跌1.2%，中糧肉食（1610）跌4.4%。

國務院文件提出多項措施增加豬肉供應，包括要求加強非洲豬瘟防控，不得再擴大範圍劃定禁養區；以及繼續向養豬場的貸款補貼利息，金融機構不得對養豬場限貸、抽貸等。文件將穩定豬肉供應上升到政治層面，指各省區市要對本地區穩定生豬生產供應負總責。

上月CPI升2.8%高過預期

統計局公佈，中國8月CPI按年升2.8%，略高於預期的升2.7%，當中豬肉價格為推動CPI上升最大因素，影響CPI上漲約1.08個百分點。鮮果價格亦按年急升24%，禽肉類價格、雞蛋價格及鮮菜價格則分別上升9.6%、3.8%及下跌0.8%。

8月份工業生產出產價格指數（PPI）則按年跌0.8%，前值為跌0.3%。期內，生產資料價格下降1.3%，跌幅較上月擴大0.6個百分點；生活資料價格升0.7%，升幅較上月回落0.1個百分點。

今年9月初，22省市平均生豬和豬肉價格已分別超過每公斤27元（人民幣．下同）和每公斤36元，創下歷史新高。內地股市傳統存在「豬周期」現象，即豬肉價格持續上升推高通脹，令人行減少放水，最終對股市造成不利影響。近期豬肉價格狂升，在內地金融市場引起廣泛關注。

海通證券宏觀分析師姜超發報告指，樂觀假設已經採取的穩定生豬養殖措施能在9月及時減緩生豬數量的跌勢，考慮到從補欄母豬到生豬出欄存在繁殖和生長的時滯，預計豬價到明年第二季度仍有上行壓力。豬肉價格升幅到年底可能突破50%，推動第四季度CPI同比或將升至3%以上。

上一則
上一則
電話交易沒錄音 滙豐遭證監罰210萬

下一則
下一則
惠譽指面對社會衝突「港仍有緩衝資本」

供應少咗咁多, 個價一定升

夾硬用政策控制

之前係咪唔比美國豬肉入口?

不只豬肉貴，外匯亦缺水—》...內地救市招數浪接浪！國家外匯管理局昨於A股收市後突宣布，取消合格境外機構投資者(QFII)和人民幣合格境外機構投資者(RQFII)投資額度限制；並同時取消RQFII的試點國家及地區限制，擴大金融市場對外開放。.....

共匪宜家根本內憂外患，如果三峽大壩呢個時候出事就真係

國務院文件提出多項措施增加豬肉供應，包括要求加強非洲豬瘟防控，不得再擴大範圍劃定禁養區；以及繼續向養豬場的貸款補貼利息，金融機構不得對養豬場限貸、抽貸等。文件將穩定豬肉供應上升到政治層面，指各省區市要對本地區穩定生豬生產供應負總責。
bla bla bla bla bla